黃色物體 - 林夕

黃色物體 - 林夕

資料圖片

警察拖身穿黃衣義工進巷裏打打打，不幸遭鏡頭拍攝下來，影片還可以聽到有街坊大叫，一把女聲喊：「唔好打啦。」聲聲入耳，甚有捉姦在床的味道。

翌日且聽聽警方公關行動怎麼提油救火？那只是一個yellow object，黃色物體、黃色的東西。那可以是一個人，一個袋子──再硬拗下去，只顯得警方無能。前線執法者傻的嗎，會對着一個黃袋子一個黃背包拖行了一段時間，都分不出是什麼東東？如果不是作「警」心虛，幹嘛要用強光燈照向上面街坊的鏡頭？

「黃色物體」，將會繼「警棍是手臂的延伸」成為經典警撐警的名句。

警棍是手臂一部分，是把有血有肉的自己當成機械人，黃色物體，是把人看成無血肉無生命無感情的東西，比生命力極強的蟑螂以及有再生作用的垃圾更鄙視。

以前要讓警方道歉、如今要中立，已是天方夜譚。假設該人形物體是藍色，不是黃色，是白衣人而非黑衣人，待遇應該會差天共地，在兵荒馬亂之間，會得到警方保護遠離人群──在鬧事之後，在打人之後。以現時安全計，不如全民穿紫衣。

真理未必越辯越明、真理在專權者、真理黨口中另有一套，真相，在大白之後卻永遠只有一個。警察濫權濫暴，已到了發瘋程度，並非推理懸疑小說，沒那麼複雜。在真相面前，硬拗贏了也是輸，贏了口才，輸了或許不稀罕的民心。警方公關大員不是要表演辯論才能，然後回去後自爽：「咁都俾我兜到，好hi啊。」

這個四點鐘記者會，是要解釋澄清，制止不必要的誤會，現在變成答辯大會，成為警方和你兜、和你敷衍、和你顛倒黑白的另一個戰場，未免令人懷疑，目的是挑釁市民。

鄺俊宇遭暴徒襲擊，頸椎受傷，整個過程遭拍下，顯然是有組織有預謀暴力行動，立法會議員受襲，不知警方何時破案，會不會放軟手腳；最喜歡譴責暴力的特首，又會不會出來譴責一下。

暴徒選擇在國慶前下手，下手對象又是經常站在警民之間調停的議員，也不知有沒有贈興的意思，疑惑是打一警百。警黑毫無克制跡象，是否真的有人不想香港平亂止暴，反而明知打壓越大，「黃色物體」反抗越大，暴力繼續升級，到底對誰有利，林鄭大概心知肚明。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
領展獎學金 (左丁山)

下一則
下一則
午夜的連儂牆 (李碧華)

[突發］［929］《願榮光歸香港》出左多國語言版 竟然無人睇